
\section{Logique de Hoare}

\subsection{Vrai ou faux?}
\label{sec:vrai-ou-faux}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Vrai ou Faux ?}
  $\{x=1\}$
  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.8\columnwidth}
      \begin{verbatim}
         x := x + 1
      \end{verbatim}
    \end{minipage}
  \end{center}
  $\{x=2\}$
\end{frame}


\subsection{Notion de programme}

\begin{frame}
\frametitle{Modèle d'exécution}
\input{variables-etat.tex}
\end{frame}

\subsection{Notation}
\label{sec:hoare-notation}
\input{hoare-notation-sld.tex}

\subsection{Terminologie}
\label{sec:Hoare-terminologie}
\input{hoare-terminologie-sld.tex}


\subsection{Exemple}
\label{sec:Hoare-exemple}
\input{hoare-exemple-sld.tex}


\subsection{Affectation}
\label{sec:Hoare-affectation}
\input{hoare-affectation-sld.tex}

\input{hoare-application-sld.tex}


\subsection{Application}
\label{sec:Hoare-application}
\input{hoare-opreuve-sld.tex}


\subsection{Boucle WHILE}
\label{sec:Hoare-while}

\input{hoare-whileop-sld.tex}



\subsection{Vrai ou faux?}
\label{sec:vrai-ou-faux-2}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Vrai ou Faux ?}

  Que dire de la boucle ci-dessus ?


  $\{x=1\}$
  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.5\columnwidth}
      \begin{verbatim}
         WHILE TRUE DO
              SKIP
         END
      \end{verbatim}
    \end{minipage}
  \end{center}
  $\{y=2\}$



Remarque: SKIP dénote l'instruction vide.

\end{frame}
